![image](https://github.com/moonsungang/homework-solution/assets/144924760/7af14d5d-ca5d-4790-8a0d-e6b5ca1035df)

### 주어진 조건

### $K_m = 30$, $R_f$ = 1Ω, $K_f = K_i = 1$, J = 0.1, b = 1.

---

### (a) Determine the response θ(t) of the system to a step change in $θ_d (t)$ when K = 20.

$θ_d (t)$의 반응을 결정하기 위해, $T_d$(s)를 0이라고 가정하자. 그러면 시스템의 전달 함수는 아래처럼 정리할 수 있다.

### $\frac{θ(s)}{θ_d(s)}$ = $\frac{(20 × 30)(\frac{1}{s(0.1s+1)})}{1+(20×30)(\frac{1}{s(0.1s+1)})}$ = $\frac{600}{s(0.1s+1)+600}$ = $\frac{600}{0.1s^2+s+600}$ = $\frac{6000}{s^2+10s+6000}$

스텝 입력에 따라, $θ_d (t)$ = $\frac{1}{s}$이므로, 이를 위의 식에 대입하면

### θ(s)= $\frac{6000}{s^2+10s+6000} θ_d(s)$ = $\frac{6000}{s(s^2+10s+6000)}$

θ(s)를 분절로 나누어 풀어보면,

### θ(s)= $\frac{6000}{s^2+10s+6000} θ_d(s)$ = $\frac{6000}{s(s^2+10s+6000)}$
### $\frac{6000}{s(s^2+10s+6000}$ = $\frac{A}{s}$ + $\frac{Bs+C}{s^2+10s+6000}$ = $\frac{A(s^2+10s+6000)+(Bs+C)s}{s(s^2+10s+6000)}$

이를 정리하면,

### 6000 = $(A+B)s^2 + (10A+C)s + 6000A$

이를 풀어서 해를 구하면,

* A + B = 0 > B = -A
* 10a + C = 0 > C = -10A
* 6000A = 6000 > A = 1
* 즉, B = -A = -1 / C = -10A = -10

이를 위의 식에 대입하면,

### θ(s)= $\frac{1}{s}$ + $\frac{-s-10}{s^2+10s+6000}$ = $\frac{1}{s}$ + $\frac{-s-5-5}{s^2+10s+6000}$ = $\frac{1}{s}$ - $\frac{s+5}{s^2+10s+6000}$ -  $\frac{5}{s^2+10s+6000}$ = $\frac{1}{s}$ - $\frac{s+5}{(s+5)^2 + 5975}$ -  $\frac{5}{(s+5)^2 + 5975}$ = $\frac{1}{s}$ - $\frac{s+5}{(s+5)^2 + 77.3^2}$ -  $\frac{5}{77.3}$ × $\frac{77.3}{(s+5)^2 + 77.3^2}$

이를 라플라스 변환에 적용하면,

### L{$\frac{1}{s}$} = 1
### L{$\frac{s+a}{(s+a)^2+b^2}$} = $e^{-at}$cosbt
### L{$\frac{b}{(s+a)^2+b^2}$} = $e^{-at}$sinbt

이를 라플라스 역변환으로 치환하면, θ(t)를 구할 수 있다.

### θ(t) = [1-$e^{-5t}$cos77.3t - 0.065$e^{-5t}$sin77.3t]u(t)

---

### (b) Assuming $θ_d (t)$ = 0, find the effect of a load disturbance $T_d$(s) = A/s.

$θ_d (t)$ = 1u(t)라고 가정하면, $θ_d (s)$ = $\frac{1}{s}$

load disturbance $T_d$(s) = $\frac{0.1}{s}$.
피드벡 루프 전달 함수는 ($\frac{1}{s}$-1)(60) = $\frac{60(1-s)}{s}$
disturbance input에 의한 전달 함수를 계산하면,

### $\frac{θ(s)}{T_d (s)}$ = -$\frac{1}{\frac{s(0.1s+1)}{1-\frac{600(1-s)}{s} × (-\frac{1}{s(0.1s+1)})}}$

---

### (c) Determine the steady-state error $e_ss$ when the input is r(t) = t, t>0. (Asusme that $T_d$(s) = 0)

